美國制裁後，香港局勢發展（好文分享）

制裁來了，跟著何去何從呢？
昨天 2020/8/7 可能是香港人最近的一個好日子，隨著海外版抖音tiktok和微信被美國封殺，接著就是美國列出了對港版國安法的第一輪制裁名單，這個可能是對香港的最精準打擊了。加上有一段時間沒寫文章，也趁著這個節點，把最近發生的事重新梳理一下，也更新一下跟著發生的事的沙盤推演吧！

曾經我之前的文章也說過為什麼攬炒，而港版國安法其實就是一個終極攬炒，再次真的要感激那些推動港版國安法的人，要不是有這些加速師，攬炒不可能這麽快達到，我覺得這點上，抗爭者做的真不夠好，之前在去年11月我就曾經說，裝修應該改變策略打擊在港的美資，因為美國政府只會在自身利益受損的情況下才會終結香港關係法，結果抗爭者因為有太多政治潔癖，並沒有對美資企業進行裝修，可能某程度上也是好事，但是這條路就比較艱難很多，不過還好，堅持了一年，總算達成攬炒，最終還是香港偽人大提交人大通過的，那只能說這些香港偽人大也為攬炒香港不惜犧牲自己的將來，成為被世界封殺的對象而在所不惜，真是勇氣可嘉啊！

好了曲的說完了，現在進入正題吧，那攬炒成功了，跟著的發展會是怎麽樣呢？首先，作為傀儡政府的淋病班子，肯定是不可能回頭了，而且也沒船可跳，現在只能頂硬上，因為香港既不接近中央的權力核心，也沒有自己的軍隊，甚至連警察都不是自己培養的，跳船往哪跳呢？人家中央的駐港軍隊在看著你，甚至連警察都可以架空政府，那一個完全被架空的政府，除了出來說兩句話，其實已經完全沒有功能了，淋病既沒有本錢實力和勇氣跳船，也沒有不聽話的能力，所以只能繼續傀儡下去，所以她的作用已經不存在了。現在淋病唯一的用途就是等卸任回大灣區享受性福的生活了！

那跟著會發生什麽事呢？好多人期望美中之間會爆發熱戰，我看見不少討論區的人，都說要斬首行動，要大清洗共慘黨，要把所有的曾經幫助共慘黨的人都抓去審判，當然這裏很多是帶著情緒的，而且都是從自己利益為中心出發思考問題，某程度上只是發洩而已，說的難聽，有點不切實際，但是事件跟著會怎麼發展呢？那不如我試試從美國國家利益的角度分析一下跟著會怎麼發展吧。

首先，美國有沒有義務推翻共慘黨？這是一個大問題，我的答案是如非必要，沒有，因為從美國國家利益來說，推翻共殘黨也是支那人自己應該去做的，不是美國的分內事，美國就算今天制裁港共政府，也是一種相對冷戰的思維，看看美國在貿易戰開始，川普政府一直做的就是用對等貿易原則來和支共談判，當然最初是要求削減貿易逆差，所有談判都需要一個正當性，所以貿易逆差就是一個好的開始，而接下來的就是開放市場，當然削減逆差容易達成，但是開放市場就有問題了，因為讓美國全面公司進入支國，那跟著就需要一系列的法律修改去保護美國公司，這才是美國政府做的事，其實和一百多年前鴉片戰爭性質一樣，當年英國東印度公司被林則徐燒了貨物，英國當然出兵保護和討伐，追討損失，要知道資本主義社會，一切都是服務資本的，包括政府，當然也包括軍隊，所以資本主義社會的軍隊的義務和責任也包括捍衛貿易經濟，維持這些資本不受外來政府的無理取鬧，那今天，美國政府的責任當然包括保護這些進入支國市場的公司，可以不用受到共慘黨的無理取鬧的騷擾，可以自由的進行貿易經濟了，那問題來了，如果這些資本家進入支國，又不受支國法律或者共慘黨的控制，那對於共慘黨來說就是定時炸彈，所以貿易談判之後會越來越難談就是這個原因了，對於川普來說，漸進式談判也是一種商業手段，首先談容易的，如果容易的你接受，跟著就是難的，那你之前已經接受，或者付出的，就是之後的成本，後面的代價就越來越多，所以到時候不接受，之前付出的代價也收不回來，這時候就是成本付了，利益也沒了，所以對川普來說，貿易戰本來就是不會輸的戰爭，就像香港人攬炒一樣，因為不管怎麼樣，抗爭者和淋病誰贏都最終攬炒，而川普來說，貿易戰勝利，支國市場大開，美國的資本家可以自由的進入市場，當然是美國贏，但是另外一個結局，就是支國閉關鎖國，不答應開放市場，那美國就可以趕走在美國的支國公司，甚至全世界圍剿這些企業，這時候支共的世界影響力就不存在了，而美元現在是世界霸權，有絕對的話語權，你不跟隨制裁支那，就不許你用美元支付系統，不許你和美國公司做生意，而現在全世界大部分公司都有和美國的直接間接的貿易關係，包括你公司用的銀行，都有在美國的業務，或者需要用美元結算，所以在這種連帶的環境，選邊站就是現在的唯一方法，選擇放棄支國市場或者選擇放棄美國市場。當然大部分公司的自然選擇大家都知道是什麼了！所以回頭看，美國的底線還是從程序正義出發，維護貿易的公平對等原則為基礎的打擊行為，還沒超出程序正義的準則，所以要美國主動推翻共殘黨昰不切實際的想法，當然美國在維護自己的權益的過程如果做到推翻了共殘黨，那也是意外的驚喜，並不是出自本意。

原文

自由貿易最重要的一個核心，就是資本大的有話語權，有不合誰做生意的權力，顧客有選擇權力，店家同樣也有選擇的權力，而美國現在就是行駛這種權力，因為貿易的不對等，那和我做生意的就不能和支國做生意，就是這麽簡單，因為這是遊行規則，這就達成了全世界圍剿支共的結果了，所以今天看，這些支共代理人都像熱鍋上的螞蟻一樣開始急了，其實香港人在最初攬炒要達成的結果也是斷絕給支那的輸血管，現在因為香港人一年的抗爭，加上支共肆意讓武漢肺炎氾濫對美國的重創，種種加起來，讓美國更有決心加快速度達成圍剿支共的局面，這個之前可能需要兩三年時間的事，今天川普需要在大選之前就開始了。

那這種環境對支國的影響又是什麼呢？我之前說，時間在一個裂變爆炸中產生重要的關鍵，把時間壓縮，爆炸的威力就會加倍，這也是一種反彈的作用，就像你玩彈力球一樣，你越大力，其實就是縮短了球撞擊的時間，那反彈力就越大，爆炸也是同樣道理，裂變需要的時間越少，爆炸力越大，現在而攬炒其實就是加速裂變的時間，所以我說，香港死是遲早的事，但是早死的意義就比晚死大的多，而抗爭攬炒就是一個加速裂變，結果港共政府自己做了加速師，加上武肺疫情，美國這次是把跟著兩三年本來川普連任之後才放手搞的事濃縮在大選之前搞，這種加速，都是多得一個愚昧無知的權力，那跟著會發生什麽事呢？美國既然不想主動打熱戰，那美國想達到什麼樣的結果呢？

之前問題是美國有沒有義務推翻共慘黨，這個除非必要真的沒有，那美國全面圍剿支共，想達到什麼結果呢！這裏有可能發生兩種可能，第一，支爆，因為壓力令內部矛盾激化，而內部矛盾來自錢和權自然形成的矛盾，要知道為什麼資本主義社會不可能獨裁，就是錢和權的天然的相沖，此消彼長，錢到了一定程度就會對權力形成擺脫的力量，資本追求自由，權力追求控制，所以最終看資本強還是權力大，而資本主義社會形成的重要條件就是資本完全成熟，形成資本互相制衡和對權力的制衡，要知道當年英國大憲章就是臣侯貴族和國王的博弈的產物，而發展到工業革命最後資本家新貴族取代那些舊的臣侯貴族從封建社會進入資本主義社會，所以整個社會結構都是為了服務資本而存在，所以在資本最大的社會，自由度相對也一樣伴隨著最多，有人說那些貪腐權力的人不是為了金錢嗎？沒錯，但是這是在資本還沒成熟的時候權力控制了資源才能形成，而這種社會需要一直維持這種模式持續控制才能穩定，就像朝鮮一樣，只要開放，哪怕是一點點的開放，都會引發社會以後的不穩定因素，這就是潘多拉魔盒，一打開就很難收回去，而當年小瓶就是親手打開了這個潘多拉魔盒，經過三十多年，支國已經形成了幾批舊貴，這些舊貴當年因為是權力核心，累計了不少資本，當然用什麼手法就不說了，但是至少累計了資本，那到新權上來，又有一批，反正韭菜太多，他們慢慢收割，結果到了今天，刁夶上來了，其實韭菜已經所剩無幾，但是如果繼續之前的路，其實也可以繼續下去，就是需要時間去消化之前的舊貴累計的資本，但是經過三十多年美國開始不高興了，因為支國發展這些年給美國製造業帶來了無法逆轉的災難，而美國在支那剛剛開始開放市場的時候也給了不是優惠條件，現在可以說壞處多過好處，可能當年還有點甜頭，但是現在回看當年就像是吃了鴉片，當初還飄飄然，現在看見惡果了，那現在為了維護貿易經濟的核心價值，公平對等的精神，美國就需要改變支那是市場環境，重新獲得一個完全開放，而且對外資有保障的市場，這才是美國最希望的結果，現在的問題如果不能談判解決呢，最好的方法就是利用錢和權產生的矛盾，激化他們，讓他們自己瓦解，要知道某種程度上，權力都是來自利益輸出產生的，正所謂有錢使得鬼推磨，資本可以形成一個勢力覆蓋範圍，而這個勢力覆蓋大小就和資本大小相對應，而現在美國圍剿，等於要把這些資本清零，這時候這些資本如果想自保，唯一能做的就是拿刁夶人頭作為投名狀找美國保護自己，當然，拿刁夶人頭也價值不菲，但是和自己的資產比較起來，可能就是小數目了，要知道這些急於保護自己資產的人，都是金字塔最頂端的萬分之一，可能在支那不會多過十個人，而這些人掌控了大部分資本，可能是一個小國甚至中型國家的資本，要知道今天的支那經濟量昰世界第二大，那就算花幾千萬找美國買保險也相當划算，所以這才是美國最想看見的結果。你們自己搞定，我才來接手。當然這時候誰想在下一個朝代保留自己昰勢力甚至領先其他梟雄，現在就需要準備了，要知道想拿刁夶人頭做投名狀的肯定不止一個人，張獻忠不是容易當的，不能心狠手辣昰不可能在亂世中出頭的，

ON9啦 見到裝修美資已經唔洗睇落去
大家唔好回

那另外一個結果呢？當然美國在圍剿支共的過程中，自然會擦槍走火，所以美軍在南海和台灣海峽都動作頻繁，我曾經說，如非必要，美國是不會主動出擊開始熱戰的，當然擦槍走火不算，因為擦槍走火也是施加壓力的一種手段，那同時也要準備支共被壓力壓到瘋了而主動開打，這個以前也曾經試過，當年二戰開始，美國對日本全面封鎖石油禁運，就把日本逼到要發動珍珠港事件，今天美國的目的也是把支那逼回朝鮮一樣，除非完全開放市場，不然不會停止，這也是最根本的對等貿易原則，市場對等開放，也是當年支國進入WTO答應的條件，今天不履行承諾就別玩，如果任由不履行承諾的國家參與遊戲，破壞遊戲規則，最終這個遊戲只會崩潰，到時候就是全世界的災難了！

所以美國現在是做了打仗的準備，但是應該不會主動挑起熱戰，因為美軍有後發先至的能力，所以只要防止意外發生，主力繼續圍剿支共，如果川普連任，跟著的四年最終會全面封鎖支那，因為現在已經不可能回頭了，當然美國還有一個隱患，就是老年痴呆的拜登，他說如果上任會停止對支那的制裁，甚至完全沒有利益的停止制裁，真不知道他想不想選上了，我覺得拜登當選不只是美國的災難，甚至是世界的災難。

那現在最有可能的就是支國內部矛盾激化產生政變或者弒君者（關於弒君者我前排曾經寫過文章，有興趣可以看看），至少有這些才有資格做投名狀和美國談保護，而今天的支國，已經不是一個底層革命就能改變的社會了，就算今天底層有人號召武力推翻共殘黨，這人上位也很難擺平各方勢力，要知道建立一個人的勢力，起碼十幾年時間，所以那些不服的肯定會來挑戰，形成軍閥割據的局面，所以唯一可以讓今天的各方勢力（我說的主要是舊貴）妥協的，可能是舊貴共同推舉一個白手套代理人，這個人可能不具備太多實權，這樣才會有機會和美國談判，而美國到時候用什麼方法剝離支那政府的權力，那就看到時候大家談判的結果了，有可能分裂讓這些各方權力形成自己的小國是一個可能性，因為到時候支那又回到五代十國的局面，這樣本身就是一種互相制衡的局面，而加上外資銀行金融資本家進入，金融企業和銀行可以共同控制印鈔權不被政府操控濫發，基本上就完成制衡權力的社會結構了，之後還有改善法律保護這些企業得到自由的空間，社會普遍的人自由也同時得到保障，至於政府替換和選舉這些之後才有可能有持續性。因為要形成一個資本主義社會，最終的核心元素還是資本，所以保護資本也是重建的重要關鍵。至於選舉其實還是次要，因為今天支那人民普遍貧窮愚昧，選舉也不能馬上改善社會，更容易被操控，只有社會相對發展成熟，普遍文化程度提高，再爭取自己的權利，發展自己的民主制度也不遲，所以開始可以尋求外國聯合代管，這樣可能對外國投資者也是一種穩定的作用。當然這是我認為可行和最好的結果，實際會怎麼發生，還真不知道。

點解今時今日都仲可以有咁多港豬？